\section{Zusammenfassung}
\begin{frame}{Zusammenfassung}
	\begin{itemize}
		\item 1990er \textsc{Kennedy}, \textsc{Eberhart} und \textsc{Shi} entwickelt
		\item $v_{id}(t)=v_{id}(t-1)+\varphi_1(p_{id}-x_{id}(t-1))+\varphi_2(p_{gd}-x_{id}(t-1))$
		\begin{itemize}
			\item lokale bester Wert($p_{id}$) beeinflusst
			\item globaler bester Wert($p_{gd}$) beeinflusst
		\end{itemize}
		\item Verschiedenste Implementierungen z.B. Symetrische/Asymetrische Iterationsvorgehen
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Zusammenfassung}
	\begin{itemize}
		\item Parameter haben große Auswirkungen auf die Performance auf den Algorithmus
		\item Verwendung des Constriction Factor $\chi$
		\begin{itemize}
			\item Stabiler für verschiedene Problemstellungen ohne ständiges Anpassen von Parametern
		\end{itemize}
		\item Verschiedene Arten von Selbstadaptierung (Vmax und $\omega$)
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Literatur}
	\begin{itemize}
		\item Swarm Intelligence. By \textsc{James Kennedy} and \textsc{Russell C Eberhart} with \textsc{Yuhui Shi}.
		\item Particle Swarm Optimization and Differential Evolution Algorithms: Technical Analysis, Applications and Hybridization Perspectives. By 
		\textsc{Swagatam Das}, \textsc{Ajith Abraham}, and \textsc{Amit Konar}
		\item Particle Swarm Optimization. By \textsc{Andries Engelbrecht}
		\item A modified particle swarm optimizer with dynamic adaptation. By \textsc{Xueming Yang}, \textsc{Jinsha Yuan}, \textsc{Jiangye Yuan}, \textsc{Huina Mao}
		\item Particle Swarm Optimization with Inertia Weight and Constriction Factor. By \textsc{Mauro Sebastian Innocente}, \textsc{Johann Sienz}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \fontsize{18pt}{19.2}\selectfont
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.75\textwidth}
      \begin{center}
        Vielen Dank f"ur Eure Aufmerksamkeit!
      \end{center}    
    \end{column}
  \end{columns}

\end{frame}